%@metapost:afrique2-2002.mp
%@Titre: Afrique Groupe II -- 2002
\par\compo{1}{afrique2-2002}{1}
{Pour consolider un bâtiment, on a construit un contrefort en bois (dessin ci-contre).
On donne $BS=6$~m ; $BN=1,8$~m ; $AM=1,95$~m ; $AB=2,5$~m.
\begin{myenumerate}
\item En considérant que le montant $[BS]$ est perpendiculaire au sol, calculer la longueur $AS$.
\item Calculer les longueurs $SM$ et $SN$.
\item Démontrer que la traverse $[MN]$ est bien parallèle au sol.
\end{myenumerate}
}